[{"year": "110-2-1", "id": "13710", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u5167\u9838\u52d5\u8108\u7684\u5206\u652f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u773c\u52d5\u8108\uff08ophthalmic artery\uff09", "B": "\u4e2d\u5927\u8166\u52d5\u8108\uff08middle cerebral artery\uff09", "C": "\u524d\u8108\u7d61\u53e2\u52d5\u8108\uff08anterior choroidal artery\uff09", "D": "\u524d\u4ea4\u901a\u52d5\u8108\uff08anterior communicating artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13711", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80f8\u6bb5\u53f3\u534a\u908a\u810a\u9ad3\u640d\u50b7\uff0c\u53ef\u80fd\u9020\u6210\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53f3\u5074\u4e0b\u80a2\u7121\u529b", "B": "\u5de6\u5074\u4e0b\u80a2\u9707\u52d5\u611f\u89ba\u53d7\u640d", "C": "\u53f3\u5074\u4e0b\u80a2\u75db\u89ba\u7570\u5e38", "D": "\u5de6\u5074\u4e0a\u80a2\u7121\u529b", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13712", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u4f9b\u61c9\u816d\u6241\u6843\u817a\uff08palatine tonsil\uff09\u8840\u6db2\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9762\u52d5\u8108\uff08facial artery\uff09", "B": "\u820c\u52d5\u8108\uff08lingual artery\uff09", "C": "\u5347\u54bd\u52d5\u8108\uff08ascending pharyngeal artery\uff09", "D": "\u4e0a\u7532\u72c0\u817a\u52d5\u8108\uff08superior thyroid artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13713", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5927\u5ca9\u795e\u7d93\u6e9d\uff08groove for greater petrosal nerve\uff09 \u4f4d\u65bc\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u8776\u9aa8\uff08sphenoid bone\uff09", "B": "\u9802\u9aa8\uff08parietal bone\uff09", "C": "\u9873\u9aa8\uff08temporal bone\uff09", "D": "\u6795\u9aa8\uff08occipital bone\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13714", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7121\u795e\u7d93\u901a\u904e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9838\u975c\u8108\u5b54\uff08jugular foramen\uff09", "B": "\u5713\u5b54\uff08foramen rotundum\uff09", "C": "\u7be9\u5f8c\u5b54\uff08posterior ethmoidal foramen\uff09", "D": "\u76f2\u5b54\uff08foramen cecum\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13715", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u52d5\u8108\u7684\u8d77\u9ede\u6c34\u5e73\u4f4d\u7f6e\u6700\u4f4e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8178\u7e6b\u819c\u4e0a\u52d5\u8108\uff08superior mesenteric artery\uff09", "B": "\u814e\u4e0a\u817a\u4e2d\u52d5\u8108\uff08middle suprarenal artery\uff09", "C": "\u814e\u52d5\u8108\uff08renal artery\uff09", "D": "\u776a\u4e38\u52d5\u8108\uff08testicular artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13716", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u76f4\u8178\u4e0a\u6bb5\u7684\u52d5\u8108\u8840\u4f86\u81ea\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u8178\u7e6b\u819c\u4e0a\u52d5\u8108\uff08superior mesenteric artery\uff09", "B": "\u8178\u7e6b\u819c\u4e0b\u52d5\u8108\uff08inferior mesenteric artery\uff09", "C": "\u8170\u52d5\u8108\uff08lumbar artery\uff09", "D": "\u9ac2\u5167\u52d5\u8108\uff08internal iliac artery\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13717", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u9023\u63a5\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u93c8\uff08sympathetic chain\uff09\u8207L1\u810a\u795e\u7d93\u7684\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u53ea\u6709\u767d\u4ea4\u901a\u652f\uff08white rami communicantes\uff09\uff0c\u5167\u542b\u4ea4\u611f\u7bc0\u524d\u795e\u7d93\u7e96\u7dad", "B": "\u53ea\u6709\u767d\u4ea4\u901a\u652f\uff08white rami communicantes\uff09\uff0c\u5167\u542b\u4ea4\u611f\u7bc0\u5f8c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad", "C": "\u767d\u4ea4\u901a\u652f\u8207\u7070\u4ea4\u901a\u652f\uff08white and gray rami communicantes\uff09\uff0c\u5176\u5167\u5747\u70ba\u4ea4\u611f\u7bc0\u5f8c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad", "D": "\u767d\u4ea4\u901a\u652f\u8207\u7070\u4ea4\u901a\u652f\uff08white and gray rami communicantes\uff09\uff0c\u5176\u5167\u5206\u5225\u542b\u4ea4\u611f\u7bc0\u524d\u53ca\u7bc0\u5f8c\u795e\u7d93\u7e96\u7dad", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13718", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u7537\u6027\u5c3f\u9053\uff08male urethra\uff09 \u9577\u7684\u90e8\u5206\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u8180\u80f1\u5167\u5c3f\u9053\u90e8\uff08intramural part\uff09", "B": "\u524d\u5217\u817a\u5c3f\u9053\u90e8\uff08prostatic part\uff09", "C": "\u819c\u6027\u5c3f\u9053\u90e8\uff08membranous part\uff09", "D": "\u6d77\u7dbf\u9ad4\u5c3f\u9053\u90e8\uff08spongy part\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13719", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u53c3\u8207\u69cb\u6210\u819d\u95dc\u7bc0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a1\u9aa8\uff08femur\uff09", "B": "\u811b\u9aa8\uff08tibia\uff09", "C": "\u8153\u9aa8\uff08fibula\uff09", "D": "\u9ad5\u9aa8\uff08patella\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13720", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5728\u80f8\u8154\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u5206\u652f\u9032\u5165\u810a\u9ad3\u6210\u70ba\u810a\u9ad3\u7bc0\u52d5\u8108\uff08segmental medullary artery\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u690e\u52d5\u8108\uff08vertebral artery\uff09", "B": "\u80f8\u5167\u52d5\u8108\uff08internal thoracic artery\uff09", "C": "\u808b\u9593\u524d\u52d5\u8108\uff08anterior intercostal artery\uff09", "D": "\u808b\u9593\u5f8c\u52d5\u8108\uff08posterior intercostal artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13721", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u5927\u8166\u767d\u8cea\uff08white matter\uff09\u4e2d\u7684\u806f\u5408\u7e96\u7dad\uff08association fiber\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9264\u675f\uff08uncinate fasciculus\uff09", "B": "\u5f13\u72c0\u675f\uff08arcuate fasciculus\uff09", "C": "\u6263\u5e36\u675f\uff08cingulum\uff09", "D": "\u80fc\u80dd\u9ad4\uff08corpus callosum\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13722", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8a0a\u606f\u4e0d\u7d93\u7531\u4e18\u8166\uff08thalamus\uff09\u6295\u5c04\u81f3\u5927\u8166\u76ae\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8996\u89ba", "B": "\u55c5\u89ba", "C": "\u9ad4\u611f\u89ba", "D": "\u807d\u89ba", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13723", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u69cb\u9020\u8207\u75db\u89ba\u8abf\u63a7\u7684\u95dc\u806f\u6027\u6700\u5c11\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u810a\u9ad3\u7b2c\u4e8c\u7d30\u80de\u5c64\uff08spinal cord, lamina II\uff09", "B": "\u7e2b\u6838\u810a\u9ad3\u5f91\uff08raphespinal tract\uff09", "C": "\u810a\u9ad3\u5c0f\u8166\u5f91\uff08spinocerebellar tract\uff09", "D": "\u80cc\u67f1\u5167\u5074\u8e44\u7cfb\uff08dorsal column-medial lemniscus system\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13724", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u69cb\u9020\u4e0d\u4f4d\u65bc\u83f1\u5f62\u7aa9\uff08rhomboid fossa\uff09\u4e2d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9762\u795e\u7d93\u4e18\uff08facial colliculus\uff09", "B": "\u4e0b\u6a44\u6b16\u9ad4\uff08inferior olive\uff09", "C": "\u820c\u4e0b\u795e\u7d93\u4e09\u89d2\uff08hypoglossal trigone\uff09", "D": "\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\u4e09\u89d2\uff08vagal trigone\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13725", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u82e5\u52d5\u773c\u795e\u7d93\u5b8c\u5168\u9ebb\u75fa\uff08complete oculomotor nerve palsy\uff09\uff0c\u4f46\u6ed1\u8eca\u795e\u7d93\uff08trochlear nerve\uff09\u53ca\u5916\u65cb\u795e\u7d93\uff08abducent nerve\uff09\u4e26\u672a\u53d7\u640d\uff0c\u5247\u75c5\u60a3\u53d7\u5f71\u97ff\u7684\u773c\u7403\u77b3\u5b54\u6703\u671d\u5411\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6b63\u4e0a\u65b9", "B": "\u5167\u4e0a\u65b9", "C": "\u5916\u4e0b\u65b9", "D": "\u5167\u4e0b\u65b9", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13726", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6c23\u7ba1\uff08trachea\uff09\u53ca\u98df\u9053\uff08esophagus\uff09 \u4e0a\u7aef\uff0c\u8d77\u81ea\u4f55\u810a\u690e\u9aa8\u9ad8\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u4e8c\u9838\u690e\uff08C2\uff09", "B": "\u7b2c\u56db\u9838\u690e\uff08C4\uff09", "C": "\u7b2c\u516d\u9838\u690e\uff08C6\uff09", "D": "\u7b2c\u4e00\u80f8\u690e\uff08T1\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13727", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u7531\u820c\u4e0b\u795e\u7d93\uff08hypoglossal nerve\uff09\u652f\u914d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9826\u820c\u808c\uff08genioglossus\uff09", "B": "\u820c\u9aa8\u820c\u808c\uff08hyoglossus\uff09", "C": "\u8396\u7a81\u820c\u808c\uff08styloglossus\uff09", "D": "\u816d\u820c\u808c\uff08palatoglossus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13728", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5fc3\u81df\u74e3\u819c\u8207\u807d\u8a3a\u4f4d\u7f6e\u7684\u5c0d\u61c9\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u2500\u80f8\u9aa8\u5de6\u5074\u7b2c\u4e8c\u808b\u9593", "B": "\u80ba\u52d5\u8108\u74e3\u2500\u80f8\u9aa8\u53f3\u5074\u7b2c\u4e8c\u808b\u9593", "C": "\u4e09\u5c16\u74e3\u2500\u80f8\u9aa8\u53f3\u5074\u7b2c\u56db\u808b\u9593", "D": "\u4e8c\u5c16\u74e3\u2500\u80f8\u9aa8\u5de6\u5074\u7b2c\u4e94\u808b\u9593", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13729", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u80ba\u81df\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de6\u80ba\u4e09\u8449\uff0c\u53f3\u80ba\u4e8c\u8449", "B": "\u53f3\u80ba\u6c34\u5e73\u88c2\uff08horizontal fissure\uff09\u7d04\u5c0d\u61c9\u7b2c\u56db\u808b\u9aa8\u4e0b\u7de3\u4f4d\u7f6e", "C": "\u53f3\u80ba\u9580\uff08hilum\uff09\u4f4d\u5728\u98df\u9053\u8207\u5947\u975c\u8108\uff08azygos vein\uff09\u4e4b\u9593", "D": "\u5de6\u80ba\u9580\u4f4d\u5728\u964d\u4e3b\u52d5\u8108\u8207\u98df\u9053\u9593", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13730", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80f8\u819c\u708e\uff08pleuritis\uff09\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u75bc\u75db\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u7531\u4f55\u7a2e\u795e\u7d93\u6240\u50b3\u5c0e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\uff08vagus nerve\uff09", "B": "\u5927\u5167\u81df\u795e\u7d93\uff08greater splachnic nerve\uff09", "C": "\u5589\u8fd4\u795e\u7d93\uff08recurrent laryngeal nerve\uff09", "D": "\u808b\u9593\u795e\u7d93\uff08intercostal nerve\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13731", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u808b\u9593\u808c\u7fa4\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e73\u975c\u5438\u6c23\uff08\u7522\u751f\u80f8\u8154\u8ca0\u58d3\uff09\u6642\uff0c\u652f\u6490\u808b\u9593\u7a7a\u9593", "B": "\u5e73\u975c\u547c\u5438\u6642\uff0c\u808b\u9593\u5167\u5916\u808c\u4ea4\u66ff\u6536\u7e2e\uff0c\u4ee5\u63d0\u9ad8\u6216\u964d\u4f4e\u808b\u9aa8", "C": "\u6253\u5674\u568f\u6642\uff0c\u5feb\u901f\u6536\u7e2e\u4ee5\u64e0\u58d3\u51fa\u80f8\u8154\u5167\u7a7a\u6c23", "D": "\u6df1\u547c\u5438\u6642\uff0c\u58d3\u4e0b\u6216\u62ac\u8d77\u808b\u9aa8\u4ee5\u6539\u8b8a\u80f8\u8154\u5bb9\u7a4d\uff0c\u589e\u52a0\u80ba\u6d3b\u91cf", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13732", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0a\u7e31\u9694\uff08superior mediastinum\uff09\u5167\u4e4b\u69cb\u9020\uff0c\u7531\u524d\u5f80\u5f8c\u4e4b\u9806\u5e8f\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c23\u7ba1\uff0c\u98df\u9053\uff0c\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff0c\u80ba\u52d5\u8108\u5e79", "B": "\u982d\u81c2\u975c\u8108\uff0c\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff0c\u6c23\u7ba1\uff0c\u98df\u9053", "C": "\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff0c\u80ba\u52d5\u8108\u5e79\uff0c\u98df\u9053\uff0c\u6c23\u7ba1", "D": "\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff0c\u982d\u81c2\u975c\u8108\uff0c\u6c23\u7ba1\uff0c\u98df\u9053", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13733", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5341\u4e8c\u6307\u8178\u61f8\u808c\uff08suspensory muscle of duodenum\uff09\u7531\u4f55\u8655\u4f86\u7684\u808c\u8089\u5f62\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8170\u5927\u808c\uff08psoas major muscle\uff09", "B": "\u8170\u65b9\u808c\uff08quadratus lumborum muscle\uff09", "C": "\u6a6b\u8188\u808c\uff08diaphragm\uff09", "D": "\u808b\u4e0b\u808c\uff08subcostal muscle\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13734", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u809d\u81df\u7684\u5167\u81df\u9762\uff08visceral surface\uff09\uff0c\u770b\u4e0d\u5230\u4e0b\u5217\u4f55\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u814e\u4e0a\u817a\u58d3\u8ff9\uff08suprarenal impression\uff09", "B": "\u98df\u9053\u58d3\u8ff9\uff08esophageal impression\uff09", "C": "\u80f0\u81df\u58d3\u8ff9\uff08pancreatic impression\uff09", "D": "\u7d50\u8178\u58d3\u8ff9\uff08colic impression\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13735", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4f86\u81ea\u85a6\u90e8\u7684\u526f\u4ea4\u611f\u7bc0\u524d\u795e\u7d93\uff08preganglionic parasympathetic fiber\uff09\uff0c\u4e3b\u8981\u7d93\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9032\u5165\u9aa8\u76c6\u795e\u7d93\u53e2\uff08pelvic nerve plexus\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8179\u4e0b\u795e\u7d93\uff08hypogastric nerve\uff09", "B": "\u9670\u90e8\u795e\u7d93\uff08pudendal nerve\uff09", "C": "\u9aa8\u76c6\u5167\u81df\u795e\u7d93\uff08pelvic splanchnic nerve\uff09", "D": "\u9589\u5b54\u795e\u7d93\uff08obturator nerve\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13736", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u7576\u5c3f\u9053\u6d77\u7dbf\u9ad4\uff08corpus spongiosum\uff09\u7834\u88c2\u9020\u6210\u5c3f\u6db2\u5916\u6ef2\uff0c \u5e38\u898b\u5c3f\u6db2\u5916\u6ef2\u5806\u7a4d\u7684\u4f4d\u7f6e\u5728\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u9670\u56ca\uff08scrotum\uff09", "B": "\u776a\u4e38\uff08testis\uff09", "C": "\u524d\u5217\u817a\uff08prostate gland\uff09", "D": "\u5927\u817f\uff08thigh\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13737", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u5169\u584a\u808c\u8089\u7684\u808c\u8171\uff0c\u5728\u8db3\u5e95\u5167\u5074\u4ea4\u53c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u811b\u524d\u808c\uff08tibialis anterior\uff09\u8207\u811b\u5f8c\u808c\uff08tibialis posterior\uff09", "B": "\u8153\u9aa8\u9577\u808c\uff08fibularis longus\uff09\u8207\u8153\u9aa8\u77ed\u808c\uff08fibularis brevis\uff09", "C": "\u5c48\u62c7\u8dbe\u9577\u808c\uff08flexor hallucis longus\uff09\u8207\u5c48\u8dbe\u9577\u808c\uff08flexor digitorum longus\uff09", "D": "\u5c48\u62c7\u8dbe\u77ed\u808c\uff08flexor hallucis brevis\uff09\u8207\u5c48\u8dbe\u77ed\u808c\uff08flexor digitorum brevis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13738", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u7576\u8173\u90e8\u7684\u8dd7\u9aa8\u96a7\u9053\uff08tarsal tunnel\uff09\u767c\u708e\u6642\uff0c \u5bb9\u6613\u50b7\u53ca\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u811b\u795e\u7d93\uff08tibial nerve\uff09", "B": "\u8153\u8178\u795e\u7d93\uff08sural nerve\uff09", "C": "\u8153\u6df1\u795e\u7d93\uff08deep fibular nerve\uff09", "D": "\u8153\u6dfa\u795e\u7d93\uff08superficial fibular nerve\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13739", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u524d\u81c2\uff08forearm\uff09\u7684\u65cb\u524d\u5713\u808c\uff08pronator teres\uff09\u8207\u65cb\u5f8c\u808c\uff08supinator\uff09\uff0c\u5206\u5225\u662f\u7531\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\u652f\u914d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u524d\u8005\u662f\u6b63\u4e2d\u795e\u7d93\uff08median nerve\uff09\uff0c\u5f8c\u8005\u662f\u6a48\u795e\u7d93\uff08radial nerve\uff09", "B": "\u524d\u8005\u662f\u6a48\u795e\u7d93\uff08radial nerve\uff09\uff0c\u5f8c\u8005\u662f\u6b63\u4e2d\u795e\u7d93\uff08median nerve\uff09", "C": "\u5169\u8005\u90fd\u662f\u6b63\u4e2d\u795e\u7d93\uff08median nerve\uff09\u652f\u914d", "D": "\u5169\u8005\u90fd\u662f\u6a48\u795e\u7d93\uff08radial nerve\uff09\u652f\u914d", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13740", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u5169\u7a2e\u4eba\u9ad4\u95dc\u7bc0\uff0c\u90fd\u5177\u6709\u95dc\u7bc0\u76e4\uff08articular disc\uff09\u7684\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a9\u95dc\u7bc0\uff08shoulder joint\uff09\u8207\u9ad6\u95dc\u7bc0\uff08hip joint\uff09", "B": "\u80f8\u9396\u95dc\u7bc0\uff08sternoclavicular joint\uff09\u8207\u80a9\u95dc\u7bc0\uff08shoulder joint\uff09", "C": "\u9873\u9837\u95dc\u7bc0\uff08temporomandibular joint\uff09\u8207\u9ad6\u95dc\u7bc0\uff08hip joint\uff09", "D": "\u80f8\u9396\u95dc\u7bc0\uff08sternoclavicular joint\uff09\u8207\u9873\u9837\u95dc\u7bc0\uff08temporomandibular joint\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13741", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53ea\u51fa\u73fe\u65bc\u7d68\u6bdb\u819c\u7684\u4e09\u7d1a\u7d68\u6bdb\uff08tertiary chorionic villus\uff09\u5167\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u878d\u5408\u6ecb\u990a\u5c64\uff08syncytiotrophoblast\uff09", "B": "\u7d30\u80de\u6ecb\u990a\u5c64\uff08cytotrophoblast\uff09", "C": "\u9593\u8449\u7d44\u7e54\uff08mesenchymal tissue\uff09", "D": "\u5fae\u8840\u7ba1\uff08capillary\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13742", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u5927\u90e8\u5206\u8179\u5074\u8178\u7e6b\u819c\uff08ventral mesentery\uff09\u5728\u80da\u80ce\u767c\u80b2\u904e\u7a0b\u4e2d\u90fd\u6703\u6d88\u5931\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c3e\u7aef\u4ecd\u4fdd\u7559\u6b64\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u539f\u59cb\u54bd\uff08primordial pharynx\uff09", "B": "\u524d\u8178\uff08foregut\uff09", "C": "\u4e2d\u8178\uff08midgut\uff09", "D": "\u5f8c\u8178\uff08hindgut\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13743", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u939a\u9aa8\uff08malleus\uff09\uff0c\u7827\u9aa8\uff08incus\uff09\uff0c\u548c\u9419\u9aa8\uff08stapes\uff09\u662f\u6e90\u81ea\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u7b2c1\u548c\u7b2c2\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09", "B": "\u7b2c2\u548c\u7b2c3\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09", "C": "\u7b2c3\u548c\u7b2c4\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09", "D": "\u7b2c4\u548c\u7b2c6\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13744", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u767c\u80b2\u4e0d\u6b63\u5e38\uff0c \u53ef\u80fd\u6703\u9020\u6210\u5148\u5929\u659c\u9838\uff08congenital torticollis/wryneck\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u659c\u89d2\u808c\uff08scalene muscle\uff09", "B": "\u80f8\u9396\u4e73\u7a81\u808c\uff08sternocleidomastoid muscle\uff09", "C": "\u810a\u67f1\u524d\u808c\uff08prevertebral muscle\uff09", "D": "\u820c\u4e0b\u808c\uff08infrahyoid muscle\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13745", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u6c57\u817a\u7684\u5206\u6ccc\u90e8\uff08secretory part of sweat gland\uff09\u4e4b\u767c\u80b2\uff0c\u4e3b\u8981\u884d\u751f\u81ea\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ad4\u8868\u5916\u80da\u5c64\uff08surface ectoderm\uff09", "B": "\u795e\u7d93\u5d74\uff08neural crest\uff09", "C": "\u54bd\u5f13\u4e4b\u4e2d\u80da\u5c64\uff08pharyngeal mesoderm\uff09", "D": "\u9593\u8449\u7d44\u7e54\uff08mesenchyme\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13746", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u904b\u52d5\u7d42\u677f\uff08motor end plate\uff09\u7d44\u6210\u69cb\u9020\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u9805\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7a81\u89f8\u9593\u9699\uff08synaptic cleft\uff09\u7684\u4f4d\u7f6e\u662f\u4ecb\u65bc\u8ef8\u7a81\u7d42\u7aef\uff08axon terminal\uff09\u8207\u8a31\u65fa\u7d30\u80de\uff08Schwann cell\uff09\u4e4b\u9593", "B": "\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e\u7269\u8cea\u7684\u53d7\u9ad4\uff08neurotransmitter receptor\uff09\u4e3b\u8981\u5206\u5e03\u5728\u8ef8\u7a81\u7d42\u7aef\uff08axon terminal\uff09", "C": "\u63a5\u5408\u76ba\u895e\uff08junctional fold\uff09\u7531\u808c\u7e96\u7dad\u819c\uff08sarcolemma\uff09\u5f62\u6210", "D": "\u7a81\u89f8\u5c0f\u6ce1\uff08synaptic vesicle\uff09\u4e3b\u8981\u5206\u5e03\u5728\u808c\u7e96\u7dad\u819c\uff08sarcolemma\uff09\u4e0a", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13747", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5177\u6709\u96d9\u5c64\u819c\uff08double membranes\uff09\u7d50\u69cb\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6eb6\u9176\u9ad4\uff08lysosome\uff09", "B": "\u904e\u6c27\u5316\u8cea\u9ad4\uff08peroxisome\uff09", "C": "\u6838\u5957\uff08nuclear envelope\uff09", "D": "\u8102\u80aa\u5c0f\u6ef4\uff08lipid droplet\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13748", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u6210\u9577\u65b9\u5f0f\uff0c\u4e0d\u662f\u4ee5\u9593\u8cea\u6210\u9577\uff08interstitial growth\uff09\u9032\u884c\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u900f\u660e\u8edf\u9aa8\uff08hyaline cartilage\uff09", "B": "\u7e96\u7dad\u8edf\u9aa8\uff08fibrocartilage\uff09", "C": "\u5f48\u6027\u8edf\u9aa8\uff08elastic cartilage\uff09", "D": "\u786c\u9aa8\uff08bone\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13749", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u84b2\u91d1\u6c0f\u7d30\u80de\uff08Purkinje cells\uff09\u662f\u4f4d\u65bc\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u5927\u8166\u76ae\u8cea\uff08cerebral cortex\uff09", "B": "\u5c0f\u8166\u76ae\u8cea\uff08cerebellar cortex\uff09", "C": "\u4e18\u8166\uff08thalamus\uff09", "D": "\u810a\u9ad3\u7070\u8cea\uff08spinal gray matter\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13750", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u808c\u578b\u52d5\u8108\uff08muscular artery\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5916\u819c\uff08tunica adventitia\uff09\u662f\u8840\u7ba1\u58c1 \u8584\u7684\u4e00\u5c64", "B": "\u4e2d\u819c\uff08tunica media\uff09\u7684\u4e3b\u8981\u7d44\u6210\u662f\u5f48\u6027\u677f\uff08elastic lamellae\uff09", "C": "\u5167\u819c\uff08tunica intima\uff09\u662f\u7531\u591a\u5c64\u6241\u5e73\u72c0\u7684\u5167\u76ae\u7d30\u80de\uff08endothelial cells\uff09\u548c\u7d50\u7de0\u7d44\u7e54\u7d44\u6210", "D": "\u6709\u660e\u986f\u7684\u6ce2\u6d6a\u72c0\u5167\u5f48\u6027\u819c\uff08internal elastic membrane\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13751", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9f52\u580a\u8cea\uff08cementum\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u9805\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7259\u5468\u97cc\u5e36\uff08periodontal ligament\uff09\u7684Sharpey's fibers\u6703\u4f38\u5165\u9f52\u580a\u8cea\uff08cementum\uff09", "B": "\u5167\u63a5\u9f52\u9ad3\uff08dental pulp\uff09\uff0c\u5916\u63a5\u743a\u746f\u8cea\uff08enamel\uff09", "C": "\u7531\u6210\u91c9\u7d30\u80de\uff08ameloblast\uff09\u5206\u6ccc\u5f62\u6210", "D": "\u5728\u9f52\u6839\uff08root\uff09\u53ca\u9f52\u51a0\uff08crown\uff09\u5747\u6709\u6b64\u69cb\u9020", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13752", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u5341\u4e8c\u6307\u8178\u817a\uff08Brunner\u2019s gland\uff09\u4f4d\u65bc\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u9ecf\u819c\uff08mucosa\uff09", "B": "\u9ecf\u819c\u4e0b\u5c64\uff08submucosa\uff09", "C": "\u5916\u808c\u5c64\uff08muscularis externa\uff09", "D": "\u5916\u819c\uff08adventitia\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13753", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u69cb\u9020\u7684\u4e0a\u76ae\uff0c\u4e0d\u662f\u79fb\u5f62\u4e0a\u76ae\uff08transitional epithelium\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u814e\u76c2\uff08renal pelvis\uff09", "B": "\u5c3f\u9053\u8fd1\u7aef\uff08proximal part of the urethra\uff09", "C": "\u8180\u80f1\uff08urinary bladder\uff09", "D": "\u5c3f\u9053\u5916\u53e3\uff08external urethral orifice\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13754", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u5b50\u5bae\u5167\u819c\uff08endometrium\uff09\u5728\u589e\u751f\u671f\uff08proliferative phase\uff09\u7684\u7279\u5fb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u57fa\u8cea\u7d30\u80de\uff08stromal cells\uff09\u4e0d\u9032\u884c\u5206\u88c2\uff0c\u800c\u662f\u5132\u5b58\u5927\u91cf\u81a0\u539f\uff08collagen\uff09\u8207\u57fa\u8cea\uff08ground substance\uff09", "B": "\u87ba\u65cb\u52d5\u8108\uff08spiral artery\uff09\u5df2\u7d93\u5ef6\u4f38\u81f3\u5b50\u5bae\u5167\u819c\uff08endometrium\uff09\u7684\u9802\u90e8", "C": "\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u80a5\u5927\uff08hypertrophy\uff09\uff0c\u5b50\u5bae\u5167\u819c\uff08endometrium\uff09\u51fa\u73fe\u6c34\u816b\uff08edema\uff09", "D": "\u5b50\u5bae\u817a\uff08uterine gland\uff09\u57fa\u90e8\u7684\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u958b\u59cb\u9032\u884c\u817a\u9ad4\u91cd\u5efa", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13755", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u7d30\u7cbe\u7ba1\uff08seminiferous tubules\uff09\u4e2d\u7684\u7d30\u80de\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u9760\u8fd1\u7ba1\u8154\u5e95\u90e8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7cbe\u539f\u7d30\u80de\uff08spermatogonium\uff09", "B": "\u7cbe\u6bcd\u7d30\u80de\uff08spermatocyte\uff09", "C": "\u7cbe\u7d30\u80de\uff08spermatid\uff09", "D": "\u776a\u4e38\u9593\u8cea\u7d30\u80de\uff08Leydig cell\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13756", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u819c\u7d50\u5408\uff08membrane junctions\uff09\u53ef\u6700\u56b4\u683c\u7ba1\u63a7\u6b63\u5e38\u6d88\u5316\u9053\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u5c0d\u7ba1\u8154\u5167\u80fa\u57fa\u9178\u3001\u8461\u8404\u7cd6\u7b49\u7269\u8cea\u7684\u5438\u6536\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dca\u5bc6\u7d50\u5408\uff08tight junction\uff09", "B": "\u9593\u9699\u7d50\u5408\uff08gap junction\uff09", "C": "\u80de\u6a4b\u9ad4\uff08desmosome\uff09", "D": "\u63a5\u5408\u5b50\uff08connexin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13757", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u500b\u5b8c\u5168\u6c92\u6709\u8996\u91ce\u7f3a\u5931\uff0c\u4f46\u7121\u6cd5\u8aaa\u51fa\u6240\u898b\u7269\u9ad4\u5f62\u72c0\u7684\u500b\u6848\uff0c\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8655\u6709\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u640d\u50b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5169\u5074optic radiation\u7684\u4e0a\u534a\u90e8\u795e\u7d93\u675f", "B": "\u5169\u5074Meyer's loop\u7684\u5168\u90e8\u795e\u7d93\u675f", "C": "temporal cortex", "D": "parietal cortex", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13758", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5206\u5e03\u65bc\u814e\u4e0a\u817a\u9ad3\u8cea\u5167\u7684\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u672b\u68a2\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u5206\u6ccc\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e\u7269\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "epinephrine", "B": "acetylcholine", "C": "calcitonin gene-related peptide", "D": "gamma-aminobutyric acid", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13759", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4e18\u8166\u795e\u7d93\u6838\u548c\u5177\u7279\u5b9a\u529f\u80fd\u5927\u8166\u76ae\u8cea\u5340\u7684\u76f4\u63a5\u6216\u55ae\u4e00\u7a81\u89f8\uff08direct or monosynaptic\uff09\u806f\u7d61\u914d\u5c0d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5074\u819d\u6838\uff08lateral geniculate nucleus\uff09\u548c\u521d\u7d1a\u8996\u89ba\u76ae\u8cea\uff08primary visual cortex\uff09", "B": "\u8179\u5f8c\u5074\u6838\uff08ventral posterior lateral nucleus\uff09\u548c\u521d\u7d1a\u611f\u89ba\u76ae\u8cea\uff08primary somatosensory cortex\uff09", "C": "\u8179\u5f8c\u4e2d\u6838\uff08ventral posterior medial nucleus\uff09\u548c\u521d\u7d1a\u75db\u89ba\u76ae\u8cea\uff08primary nociceptive cortex\uff09", "D": "\u8179\u524d\u6838\uff08ventral anterior nucleus\uff09\u548c\u904b\u52d5\u76ae\u8cea\uff08motor cortex\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13760", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bcrapid eye movement\uff08REM\uff09sleep\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "REM sleep\u671f\u548c\u6b63\u5e38\u6e05\u9192\u671f\u8166\u6ce2\u4e4b\u5dee\u7570\u7a0b\u5ea6\uff0c\u5927\u65bcnon-REM sleep\u671f\u548c\u6b63\u5e38\u6e05\u9192\u671f\u8166\u6ce2\u4e4b\u5dee\u7570\u7a0b\u5ea6", "B": "\u500b\u9ad4\u8655\u65bcREM sleep\u671f\u6bd4\u8655\u65bc\u6e05\u9192\u6642\u6216\u5176\u4ed6\u671f\u7761\u7720\u6642\uff0c\u66f4\u53ef\u80fd\u51fa\u73fepontogeniculo-occipital\uff08PGO\uff09spikes", "C": "\u500b\u9ad4\u8655\u65bcREM sleep\u671f\uff0c\u5176\u9838\u90e8\u9aa8\u9abc\u808c\u7684\u808c\u8089\u5f35\u529b\uff08muscle tone\uff09\u5e38\u8f03\u8b66\u9192\u6642\u7684\u5f35\u529b\u70ba\u4f4e", "D": "\u500b\u9ad4\u8655\u65bcREM sleep\u671f\uff0c\u5176\u5c40\u90e8\u8eab\u9ad4\u7684\u6d3b\u52d5\u548c\u51fa\u73fe\u53ef\u56de\u61b6\u5922\u5883\u7684\u6a5f\u7387\u8f03\u5176\u4ed6\u7761\u7720\u671f\u70ba\u9ad8", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13761", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u96d6\u807d\u4e0d\u61c2\u91ab\u56d1\u548c\u6307\u793a\uff0c\u7576\u4e00\u4f4d\u8853\u5f8c\u7522\u751f\u5287\u70c8\u75bc\u75db\u611f\u7684\u75c5\u4eba\u767c\u73fe\u6309\u58d3\u4e00\u500b\u767d\u8272\u7684\u9215\u80fd\u4f7f\u91ab\u8b77\u4eba\u54e1\u4e8b\u5148\u6e96\u5099\u7684fentanyl\u6eb6\u6db2\u81ea\u52d5\u76f4\u63a5\u6ce8\u5165\u81ea\u5df1\u7684\u975c\u8108\uff0c\u4e26\u7522\u751f\u67d0\u7a2e\u611f\u89ba\u5f8c\uff0c\u8853\u5f8c\u75c5\u4eba\u5c31\u958b\u59cb\u5feb\u901f\u800c\u6301\u7e8c\u7684\u6309\u58d3\u90a3\u4e00\u9846\u767d\u8272\u7684\u9215\u3002\u75c5\u4eba\u4e26\u4e0d\u77e5\u9053\u5728\u8853\u5f8c\u7b2c\u4e8c\u9031\u5f8c\uff0cfentanyl\u6eb6\u6db2\u5df2\u88ab\u79fb\u9664\uff0c\u537b\u4ecd\u4e0d\u6642\u5feb\u901f\u7684\u6309\u58d3\u90a3\u4e00\u9846\u767d\u8272\u7684\u9215\u3002\u5c0d\u9019\u500b\u75c5\u4eba\u800c\u8a00\uff0cfentanyl\u6eb6\u6db2\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u7684\u89d2\u8272\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6b62\u75db\u5291\uff08analgesic\uff09", "B": "\u53cd\u5b89\u6170\u5291\uff08nocebo\uff09", "C": "\u884c\u70ba\u5f37\u5316\u7269\uff08reinforcer\uff09", "D": "\u52d5\u6a5f\u916c\u8cde\u7269\uff08reward\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13762", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5047\u8a2d\u6c2f\u96e2\u5b50\u7684\u5e73\u8861\u96fb\u4f4d\u70ba\u201370 mV\uff0c\u9240\u96e2\u5b50\u7684\u5e73\u8861\u96fb\u4f4d\u70ba\u201380 mV\uff0c\u975c\u6b62\u819c\u96fb\u4f4d\u662f\u201375 mV\uff0c\u5728\u9019\u7a2e\u60c5\u6cc1\u4e0b\u6253\u958b\u6c2f\u96e2\u5b50\u6216\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff0c\u7d30\u80de\u819c\u96fb\u4f4d\u6703\u5982\u4f55\u6539\u8b8a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6253\u958b\u6c2f\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6703\u53bb\u6975\u5316\uff0c\u6253\u958b\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6703\u904e\u6975\u5316", "B": "\u6253\u958b\u6c2f\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6703\u904e\u6975\u5316\uff0c\u6253\u958b\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6703\u53bb\u6975\u5316", "C": "\u6253\u958b\u6c2f\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6216\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u7686\u6703\u53bb\u6975\u5316", "D": "\u6253\u958b\u6c2f\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u6216\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u7686\u6703\u904e\u6975\u5316", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13763", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7a81\u89f8\u8a0a\u865f\u50b3\u905e\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u963b\u65b7\u9223\u96e2\u5b50\u6d41\u5165\u7a81\u89f8\u524d\u672b\u68a2\uff0c\u53ef\u4ee5\u963b\u6b62\u795e\u7d93\u50b3\u905e\u7269\u8cea\u7684\u91cb\u653e", "B": "\u7a81\u89f8\u5ef6\u9072\uff08synaptic delay\uff09\u4e00\u822c\u9700\u664250~100\u6beb\u79d2", "C": "\u6d3b\u5316\u7518\u80fa\u9178\uff08glycine\uff09\u96e2\u5b50\u901a\u9053\u578b\u53d7\u9ad4\u6703\u9020\u6210\u8208\u596e\u6027\u7a81\u89f8\u96fb\u4f4d", "D": "\u91cb\u653e\u51fa\u4f86\u7684\u795e\u7d93\u50b3\u905e\u7269\u8cea\uff0c \u7d42\u5927\u90fd\u900f\u904e\u64f4\u6563\u88ab\u5fae\u8840\u7ba1\u56de\u6536", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13764", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9aa8\u9abc\u808c\u958b\u59cb\u6536\u7e2e\u6642\uff0c\u524d\u5e7e\u79d2\u9418\u6240\u9700\u7684ATP\u4e3b\u8981\u4f86\u81ea\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "creatine phosphate\u8f49\u7d66ADP\u6240\u5f62\u6210\u7684ATP", "B": "\u7d93\u7531oxidative phosphorylation\u7522\u751f\u7684ATP", "C": "\u5f9eglucose\u7d93\u7531glycolysis\u7522\u751f\u7684ATP", "D": "\u5f9efatty acid\u7d93\u7531glycolysis\u7522\u751f\u7684ATP", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13765", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "SA node\u5728\u7522\u751f\u52d5\u4f5c\u96fb\u4f4d\u524d\uff0c\u6709\u4e00\u6bb5pacemaker potential\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u72c0\u6cc1\u662f\u9020\u6210\u6b64\u4e00\u7de9\u6162\u4e0a\u5347\u96fb\u4f4d\u7522\u751f\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9209\u96e2\u5b50\u8207\u9223\u96e2\u5b50\u6d41\u5165", "B": "\u9209\u96e2\u5b50\u6d41\u5165\uff0c\u9223\u96e2\u5b50\u6d41\u51fa", "C": "\u9209\u96e2\u5b50\u6d41\u51fa\uff0c\u9223\u96e2\u5b50\u6d41\u5165", "D": "\u9209\u96e2\u5b50\u8207\u9223\u96e2\u5b50\u6d41\u51fa", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13766", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u82e5\u4ee5\u4e00\u689d\u7e69\u7dda\u7dca\u7d81\u67d0\u6839\u624b\u6307\u982d\u6839\u90e81~2\u5206\u9418\u5f8c\uff0c\u79fb\u9664\u8a72\u7e69\u7dda\u5f8c\u6703\u767c\u73fe\u8a72\u624b\u6307\u56e0\u77ed\u66ab\u8840\u6d41\u589e\u52a0\u800c\u8b8a\u7d05\uff0c\u9019\u73fe\u8c61\u4e3b\u8981\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5c40\u90e8\u63a7\u5236\u6a5f\u5236\u6240\u81f4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u52d5\u6027\u5145\u8840\uff08active hyperemia\uff09", "B": "\u53cd\u61c9\u6027\u5145\u8840\uff08reactive hyperemia\uff09", "C": "\u808c\u539f\u53cd\u61c9\uff08myogenic responses\uff09", "D": "\u5c0d\u50b7\u5bb3\u7684\u53cd\u61c9\uff08response to injury\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13767", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6797\u5c0f\u660e\u8dcc\u5012\u53d7\u50b7\u5f15\u8d77\u5931\u8840\uff0c\u4f46\u5e73\u5747\u52d5\u8108\u58d3\u537b\u7121\u660e\u986f\u6539\u8b8a\u3002\u9019\u662f\u56e0\u70ba\u6b64\u6642\u9ad4\u5167\u70ba\u4e86\u7dad\u6301\u5faa\u74b0\u7cfb\u7d71\u6b63\u5e38\u904b\u4f5c\uff0c\u555f\u52d5\u4e86\u4e00\u4e9b\u6046\u5b9a\uff08homeostasis\uff09\u6a5f\u5236\u3002\u9019\u4e9b\u6a5f\u5236\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u5305\u62ec\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u589e\u52a0\u8840\u6f3f\u4e2d\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\u5c0d\u7ac7\u623f\u7d50\u4f5c\u7528", "B": "\u6e1b\u5c11\u5fae\u52d5\u8108\u534a\u5f91", "C": "\u6e1b\u5c11\u5fc3\u81df\u7684\u526f\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u6d3b\u6027", "D": "\u589e\u52a0\u5fc3\u623f\u5229\u9209\u80bd\u91cb\u653e", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13768", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5fc3\u81df\u751f\u7406\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6bcf\u6b21\u5fc3\u8df3\u6642\uff0c\u53ea\u6709\u90e8\u5206\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u53d7\u5230\u6d3b\u5316\uff0c\u9032\u884c\u6536\u7e2e", "B": "\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u4e0d\u53cd\u61c9\u671f\uff08refractory period\uff09\u7684\u6642\u9593\u5927\u7d04\u548c\u5176\u52d5\u4f5c\u96fb\u4f4d\u7684\u9ad8\u539f\u671f\u6301\u7e8c\u6642\u9593\u76f8\u7b49", "C": "\u5fc3\u5ba4\u6536\u7e2e\u672b\u671f\u5bb9\u7a4d\uff08end-systolic volume\uff09\u6642\u7684\u808c\u8089\u9577\u5ea6\uff0c\u8207\u5fc3\u640f\u91cf\uff08stroke volume\uff09\u7684\u95dc\u4fc2\u6210\u6b63\u6bd4", "D": "\u5fc3\u5ba4\u7b49\u5bb9\u8212\u5f35\u671f\uff08isovolumetric ventricular relaxation\uff09\uff0c\u5fc3\u5ba4\u808c\u7d30\u80de\u662f\u8655\u65bc\u53ef\u7522\u751f \u5927\u6536\u7e2e\u529b\u4e4b \u4f73\u9577\u5ea6\uff08optimal length\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13769", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u547c\u5438\u6642\uff0c\u8188\u795e\u7d93\uff08phrenic nerve\uff09\u7684\u653e\u96fb\u983b\u7387\uff08firing frequency\uff09\u65bc\u4f55\u6642\u589e\u52a0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u5e73\u975c\u5438\u6c23\uff08quiet inspiration\uff09\u6642\u589e\u52a0\uff0c\u7528\u529b\u5438\u6c23\uff08forced inspiration\uff09\u6642\u4e0d\u589e\u52a0", "B": "\u50c5\u5e73\u975c\u547c\u6c23\uff08quiet expiration\uff09\u6642\u589e\u52a0\uff0c\u7528\u529b\u547c\u6c23\uff08forced expiration\uff09\u6642\u4e0d\u589e\u52a0", "C": "\u5e73\u975c\u5438\u6c23\u8207\u7528\u529b\u5438\u6c23\uff08forced inspiration\uff09\u6642\u7686\u589e\u52a0", "D": "\u5e73\u975c\u547c\u6c23\u8207\u7528\u529b\u547c\u6c23\uff08forced expiration\uff09\u6642\u7686\u589e\u52a0", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13770", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7532\u3001\u4e59\u5169\u8a66\u7ba1\u5167\u542b\u6709\u76f8\u540c\u7684\u6b63\u5e38\u4eba\u9ad4\u8840\u6db2\uff0c\u5206\u5225\u704c\u5165\u6c23\u9ad4\u4f7f\u5f97\u5169\u8005\u8840\u6db2\u4e4b\u6c27\u5206\u58d3\uff08PO2\uff09\u5747\u70ba40 mmHg\uff0c\u7532\u8a66\u7ba1\u5167\u8840\u6db2\u4e4b\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5206\u58d3\uff08PCO2\uff09\u70ba40 mmHg\uff0c\u4e59\u8a66\u7ba1\u5167\u8840\u6db2\u4e4b\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5206\u58d3\u70ba46 mmHg\u3002\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7532\u3001\u4e59\u5169\u8a66\u7ba1\u5167\u8840\u6db2\u4e4b\u6c27\u6c23\u7e3d\u542b\u91cf\uff08total oxygen content\uff09\u76f8\u540c", "B": "\u7532\u8a66\u7ba1\u5167\u8840\u6f3f\uff08plasma\uff09\u542b\u6709\u7684\u6c27\u6c23\u91cf\u6bd4\u4e59\u8a66\u7ba1\u66f4\u591a", "C": "\u4e59\u8a66\u7ba1\u5167\u8840\u6db2\u7684\u8840\u6c27\u98fd\u548c\u5ea6\uff08blood O2 saturation or hemoglobin saturation\uff09\u6bd4\u7532\u8a66\u7ba1\u66f4\u5c11", "D": "\u4e59\u8a66\u7ba1\u5167\u8840\u6db2pH\u503c\u6bd4\u7532\u8a66\u7ba1\u66f4\u9ad8", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13771", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u751f\u7406\u72c0\u6cc1\u4e0b\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5668\u5b98\u6240\u5206\u6ccc\u7684\u8102\u80aa\u9175\u7d20\uff08lipase\uff09\u6700\u5c11\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53e3\u8154\uff08mouth\uff09", "B": "\u5c0f\u8178\uff08small intestine\uff09", "C": "\u80f0\u81df\uff08pancreas\uff09", "D": "\u81bd\u56ca\uff08gallbladder\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13772", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8102\u6eb6\u6027\u7dad\u751f\u7d20\u529f\u80fd\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dad\u751f\u7d20K\u589e\u52a0\u808c\u8089\u5f35\u529b", "B": "\u6d3b\u5316\u614b\u7dad\u751f\u7d20D\u4fc3\u9032\u9223\u7684\u5438\u6536", "C": "\u7dad\u751f\u7d20E\u6297\u6c27\u5316", "D": "\u7dad\u751f\u7d20A\u4fc3\u9032\u773c\u5167\u611f\u5149\u8272\u7d20\u7684\u5f62\u6210", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13773", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728distal convoluted tubule\u7684\u9760\u7ba1\u8154\uff08tubular lumen\uff09\u5074\u7684\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\uff0c\u5c0d\u9209\u518d\u5438\u6536\u7684\u540c\u5411\u904b\u8f38\u5b50\uff08cotransporter\uff09\u7684\u904b\u8f49\uff0c \u6709\u8cf4\u65bc\u5728\u9760\u7d44\u7e54\u9593\u6db2\uff08interstitial fluid\uff09\u5074\u7684\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u4f55\u7a2e\u901a\u9053\u4e4b\u642d\u914d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9240\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08K+ channel\uff09", "B": "\u6c2f\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08Cl- channel\uff09", "C": "\u9209\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff08Na+ channel\uff09", "D": "\u6c34\u901a\u9053\uff08H2O channel\uff09", "answer": "12"}, {"year": "110-2-1", "id": "13774", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u61c9\u7528\u83ca\u7cd6\uff08inulin\uff09\u65bc\u814e\u529f\u80fd\u6e2c\u91cf\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u83ca\u7cd6\u7d93\u7531\u814e\u7d72\u7403\u6ffe\u904e", "B": "\u83ca\u7cd6\u4e0d\u7d93\u814e\u5c0f\u7ba1\u5206\u6ccc\u8207\u814e\u5c0f\u7ba1\u518d\u5438\u6536", "C": "\u83ca\u7cd6\u6e05\u9664\u7387\u8207\u814e\u8840\u6f3f\u6d41\u91cf\u503c\u6975\u63a5\u8fd1", "D": "\u83ca\u7cd6\u6e05\u9664\u7387\u8207\u814e\u5c0f\u7403\u6ffe\u904e\u7387\u503c\u6975\u63a5\u8fd1", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13775", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u9020\u6210\u814e\u9593\u8cea\u7d30\u80de\uff08mesangial cell\uff09\u7684\u6536\u7e2e\ufe56", "qimg": "0", "A": "\u591a\u5df4\u80fa\uff08dopamine\uff09", "B": "\u8840\u7ba1\u5167\u76ae\u7d20\uff08endothelin\uff09", "C": "\u7b2c\u4e8c\u578b\u8840\u7ba1\u5f35\u529b\u7d20\uff08angiotensin II\uff09", "D": "\u6b63\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08norepinephrine\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13776", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u814e\u4e0a\u817a\u76ae\u8cea\u4fc3\u7d20\uff08adrenocorticotropic hormone, ACTH\uff09\u8abf\u63a7\u76ae\u8cea\u9187\uff08cortisol\uff09\u5206\u6ccc\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "ACTH\u4e3b\u8981\u662f\u4ee5phospholipase C\u4f5c\u70ba\u7b2c\u4e8c\u4fe1\u4f7f\uff08second messenger\uff09\u50b3\u905e\u8a0a\u606f", "B": "ACTH\u4fc3\u4f7f\u81bd\u56fa\u9187\u9032\u5165\u5e73\u6ed1\u5167\u8cea\u7db2\u5167\u5408\u6210\u76ae\u8cea\u9187", "C": "ACTH\u4fc3\u9032\u76ae\u8cea\u9187\u81ea\u5206\u6ccc\u56ca\u6ce1\u4e2d\u91cb\u653e", "D": "\u539f\u767c\u6027\u814e\u4e0a\u817a\u6a5f\u80fd\u4e0d\u8db3\uff08primary adrenal insufficiency\uff09\u6703\u4fc3\u4f7fACTH\u5206\u6ccc\u91cf\u589e\u52a0", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13777", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u751f\u9577\u8377\u723e\u8499\uff08growth hormone\uff09\u751f\u6210\u5206\u6ccc\u4e4b\u8abf\u63a7\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0b\u8996\u4e18\u6703\u91cb\u653e\u591a\u5df4\u80fa\uff08dopamine\uff09\u6291\u5236\u751f\u9577\u8377\u723e\u8499\u5206\u6ccc", "B": "\u98e2\u9913\u72c0\u614b\u6703\u4fc3\u9032\u751f\u9577\u8377\u723e\u8499\u5206\u6ccc", "C": "\u6162\u6ce2\uff08\u4f8b\u5982\u7b2c\u4e09\u671f\uff09\u7761\u7720\u6703\u4fc3\u9032\u751f\u9577\u8377\u723e\u8499\u5206\u6ccc", "D": "\u6b63\u5e38\u72c0\u6cc1\u4e0b50\u6b72\u7684\u4eba\u76f8\u8f03\u65bc20\u6b72\u7684\u4eba\u751f\u9577\u8377\u723e\u8499\u7684\u5206\u6ccc\u91cf\u8f03\u4f4e", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13778", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9032\u98df\u6700\u4e3b\u8981\u53ef\u523a\u6fc0\u8178\u9053\u5167\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\uff08enteroendocrine cells\uff09\u5206\u6ccc\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u4f86\u4fc3\u9032\u80f0\u81df\u5206\u6ccc\u80f0\u5cf6\u7d20\uff08insulin\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\uff08epinephrine/adrenaline\uff09", "B": "\u4e8c\u80bd\u57fa\u80bd\u9176-4\uff08dipeptidyl peptidase 4, DPP-4\uff09", "C": "\u985e\u5347\u7cd6\u7d20\u80dc\u80bd-1\uff08glucagon-like peptide-1, GLP-1\uff09", "D": "\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u86cb\u767d-4\uff08glucose transporter 4, GLUT-4\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13779", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u4fc3\u9032\u81bd\u56fa\u9187\u9032\u5165\u7c92\u7dda\u9ad4\u4ee5\u555f\u52d5\u985e\u56fa\u9187\u751f\u6210\uff08steroidogenesis\uff09\u4e4b\u91cd\u8981\u56e0\u5b50\uff0c\u4e14\u5176\u57fa\u56e0\u7f3a\u5931\u6703\u5c0e\u81f4\u5148\u5929\u6027\u814e\u4e0a\u817a\u589e\u751f\u75c7\uff08congenital lipoid adrenal hyperplasia\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u56fa\u9187\u916f\u9176\uff08cholesterol esterase\uff09", "B": "\u4f4e\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d\u53d7\u5668\uff08low-density lipoprotein receptor, LDLR\uff09", "C": "\u9ad8\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d\u53d7\u5668\uff08high-density lipoprotein receptor, HDLR\uff09", "D": "\u985e\u56fa\u9187\u751f\u6210\u6025\u6027\u8abf\u63a7\u86cb\u767d\uff08steroidogenic acute regulatory protein, StAR\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13780", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u7684\u7532\u72c0\u817a\u5206\u6ccc\u6700\u591a\u7684\u8377\u723e\u8499\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "tetraiodothyronine\uff08T4\uff09", "B": "reverse triiodothyronine\uff08RT3\uff09", "C": "diiodotyrosine\uff08DIT\uff09", "D": "triiodothyronine\uff08T3\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13781", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9ec3\u9ad4\u751f\u6210\u7d20\u53d7\u5668\uff08LH receptor\uff09\u7f3a\u5931\u7684\u7537\u6027\uff0c\u5176\u7cbe\u5b50\u751f\u6210\uff08spermatogenesis\uff09\u80fd\u529b\u4f4e\uff0c\u6b64\u986f\u793a\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5177\u6709\u53c3\u8207\u8abf\u7bc0\u7cbe\u5b50\u751f\u6210\u7684\u91cd\u8981\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u7d20\uff08inhibin\uff09", "B": "\u76ae\u8cea\u7d20\uff08cortisol\uff09", "C": "\u96cc\u4e8c\u9187\uff08estradiol\uff09", "D": "\u776a\u56fa\u916e\uff08testosterone\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13782", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5973\u6027\u56e0\u5e7e\u4e4e\u7121\u6708\u7d93\u9031\u671f\u800c\u6c42\u8a3a\uff0c\u7d93\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u5176\u5375\u5de2\u5e7e\u4e4e\u6c92\u6709\u7a7a\u8154\u6ffe\u6ce1\uff08antral follicles\uff09\uff0c\u8840\u6db2\u96c4\u6027\u7d20\uff08androgen\uff09\u542b\u91cf\u6b63\u5e38\u800c\u96cc\u6027\u7d20\uff08estrogen\uff09\u4f4e\u843d\uff1b\u6b64\u6700\u53ef\u80fd\u662f\u56e0\u70ba\u7f3a\u4e4f\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6240\u81f4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ec3\u9ad4\u751f\u6210\u7d20\uff08LH\uff09", "B": "\u6ffe\u6ce1\u4fc3\u7d20\uff08FSH\uff09", "C": "\u6291\u5236\u7d20\uff08inhibin\uff09", "D": "\u6027\u91cb\u7d20\uff08GnRH\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13783", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6c27\u6c23\u548c\u808c\u7d05\u86cb\u767d\uff08myoglobin\uff09\u7d50\u5408\u6642\uff0c\u86cb\u767d\u8cea\u4e0a\u7684\u4f55\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u6703\u548c\u6b64\u6c27\u5206\u5b50\u5f62\u6210\u6c2b\u9375\uff0c\u4f7f\u6c27\u5206\u5b50\u7d50\u5408\u66f4\u70ba\u7a69\u5b9a\uff1f", "qimg": "0", "A": "serine", "B": "histidine", "C": "proline", "D": "tyrosine", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13784", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6578\u503c\u8d8a\u5927\uff0c\u8868\u793a\u9175\u7d20\u4e4b\u50ac\u5316\u6548\u7387\u8d8a\u4f73\uff1f", "qimg": "0", "A": "1 /kcat", "B": "KM", "C": "kcat / KM", "D": "KM / kcat", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13785", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u9175\u7d20\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9175\u7d20\u53ef\u964d\u4f4e\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u7269\u53ca\u7522\u7269\u4e4b\u9593\u7684\u81ea\u7531\u80fd\u5dee\u7570", "B": "\u5927\u591a\u6578\u9175\u7d20\u6703\u8207\u53cd\u61c9\u904e\u6e21\u614b\uff08transition state\uff09\u7dca\u5bc6\u7d50\u5408", "C": "\u5927\u591a\u6578\u9175\u7d20\u50ac\u5316\u53cd\u61c9\u6709\u7acb\u9ad4\u5316\u5b78\u5c08\u4e00\u6027\uff08stereospecificity\uff09", "D": "\u9175\u7d20\u53ef\u7e2e\u77ed\u53cd\u61c9\u9054\u5230\u5316\u5b78\u5e73\u8861\u6240\u9700\u7684\u6642\u9593", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13786", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7f3a\u4e4fphenylalanine hydroxylase\u6703\u9020\u6210\u82ef\u4e19\u916e\u5c3f\u75c7\u3002phenylalanine hydroxylase\u50ac\u5316\u7531phenylalanine\u751f\u6210tyrosine\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8f14\u9176\u70ba\u53cd\u61c9\u6240\u5fc5\u9700\uff1f", "qimg": "0", "A": "tetrahydrobiopterin", "B": "biotin", "C": "thiamine pyrophosphate", "D": "pyridoxal phosphate", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13787", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8f14\u9176\uff08coenzyme\uff09\u65bc\u7fa7\u5316\u53cd\u61c9\uff08carboxylation\uff09\u4e2d\u7528\u4ee5\u651c\u5e36CO2\uff1f", "qimg": "0", "A": "biotin", "B": "NAD+", "C": "FAD", "D": "thiamine pyrophosphate", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13788", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c6c\u65bc\u8ff4\u6587\u5e8f\u5217\uff08palindromic sequence\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "AGGTCCTCCAGG", "B": "CCTTCCGGAAGG", "C": "GAATCCCTTAGG", "D": "GGATCCCCTAGG", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13789", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bcLesch-Nyhan syndrome\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5148\u5929\u7f3a\u4e4fhypoxanthine-guanine phosphoribosyltransferase\u800c\u5c0e\u81f4", "B": "\u7121\u6cd5\u85c9\u7531\u65b0\u5408\u6210\u8def\u5f91\uff08de novo pathway\uff09\u5408\u6210\u9ce5\u7cde\u560c\u5464\uff08guanine\uff09", "C": "X\u67d3\u8272\u9ad4\u76f8\u95dc\u4e4b\u907a\u50b3\u6027\u75be\u75c5", "D": "\u56b4\u91cd\u8005\u6703\u7d2f\u7a4d\u904e\u591a\u7684\u5c3f\u9178\uff0c\u9020\u6210\u7d44\u7e54\u7684\u7834\u58de", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13790", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83cc\u88e1\u67d3\u8272\u9ad4DNA\u8907\u88fd\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u805a\u5408\u9176\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "DNA\u805a\u5408\u9176 I", "B": "DNA\u805a\u5408\u9176 II", "C": "DNA\u805a\u5408\u9176 III", "D": "DNA\u805a\u5408\u9176 IV", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13791", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83cc\u9032\u884c\u540c\u6e90\u6027\u91cd\u7d44\uff08homologous recombination\uff09\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u86cb\u767d\u8cea\u6703\u5305\u8986\u65bc\u6b64\u904e\u7a0b\u4e2d\u7522\u751f\u4e4b\u55ae\u80a1DNA\u4e0a\uff0c\u5f62\u6210\u87ba\u65cb\u7684\u7d30\u7d72\uff08helical filaments\uff09\u7d50\u69cb\uff1f", "qimg": "0", "A": "DNA polymerase", "B": "RuvC", "C": "RecA", "D": "RecBCD", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13792", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "UvrABC\u6838\u9178\u5167\u5207\u9176\uff08UvrABC excinuclease\uff09\u53c3\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2eDNA\u4fee\u5fa9\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u76f4\u63a5\u4fee\u5fa9\u6a5f\u5236\uff08direct repair\uff09", "B": "\u91cd\u7d44\u4fee\u5fa9\uff08recombination repair\uff09", "C": "\u9e7c\u57fa\u932f\u8aa4\u914d\u5c0d\u4fee\u5fa9\uff08mismatch repair\uff09", "D": "\u6838\u82f7\u9178\u5207\u9664\u4fee\u5fa9\uff08nucleotide excision repair\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13793", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c0d\u771f\u6838\u7d30\u80de\u4e2d\u7684\u86cb\u767d\u8cea\u8f49\u8b6f\u8d77\u59cb\uff08translation initiation\uff09\u6700\u4e0d\u91cd\u8981\uff1f", "qimg": "0", "A": "5' \u7aef\u5e3d\u7d50\u69cb\uff085' cap structure\uff09", "B": "\u5167\u90e8\u6838\u7cd6\u9ad4\u9032\u5165\u4f4d\u9ede\uff08internal ribosome entry site\uff09", "C": "\u8f49\u8b6f\u8d77\u59cb\u56e0\u5b50eIF2\u7684\u53c3\u8207", "D": "\u590f\u56e0\u2013\u9054\u723e\u52a0\u8afe\u5e8f\u5217\uff08Shine-Dalgarno sequence\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13794", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u4e0d\u6703\u6291\u5236\u86cb\u767d\u8cea\u7684\u751f\u5408\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c2f\u9ef4\u7d20\uff08chloramphenicol\uff09", "B": "\u620a\u4e8c\u91af\u4e9e\u80fa\u74b0\u5df1\u916e\uff08cycloheximide\uff09", "C": "\u9752\u9ef4\u7d20\uff08penicillin\uff09", "D": "\u560c\u5464\u9ef4\u7d20\uff08puromycin\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13795", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u62d3\u6a38\u7570\u69cb\u9176\uff08topoisomerase\uff09\u529f\u80fd\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6253\u958bDNA\uff0c\u4e26\u50ac\u5316\u78f7\u9178\u96d9\u916f\u9375\u7684\u65b7\u88c2\u8207\u63a5\u5408\uff0c\u4ee5\u7d13\u7de9DNA\u7e8f\u7e5e\u7684\u58d3\u529b", "B": "\u7d50\u5408\u4e26\u4fdd\u8b77\u67d3\u8272\u9ad4\u5c3e\u7aefDNA\uff0c\u4f7f\u5176\u4e0d\u6613\u88ab\u6c34\u89e3", "C": "\u4fee\u98fe\u7d44\u86cb\u767d\uff08histone\uff09\uff0c\u4ee5\u7a69\u5b9a\u67d3\u8272\u9ad4\u4e4b\u7d50\u69cb", "D": "\u5e6b\u52a9\u81f4\u764c\u57fa\u56e0\u4e4b\u8f49\u8b6f\u5f8c\u4fee\u98fe", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13796", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u6838\u7cd6\u9ad4\uff08ribosomes\uff09\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ea\u6709\u5927\u6b21\u55ae\u5143\uff08large subunit\uff09\u542b\u6709rRNA\u5206\u5b50", "B": "rRNA\u53ea\u626e\u6f14\u6838\u7cd6\u9ad4\u7d50\u69cb\u7684\u89d2\u8272", "C": "\u5927\u6b21\u55ae\u5143\u662f\u7531\u591a\u500b\u5927\u5c0f\u4e0d\u4e00\u7684rRNAs\u548c\u86cb\u767d\u8cea\u6240\u69cb\u6210", "D": "\u6838\u7cd6\u9ad4\u4e2d\u80dc\u80bd\u8f49\u79fb\u9176\uff08peptidyl transferase\uff09\u7684\u50ac\u5316\u4f5c\u7528\u7531\u86cb\u767d\u8cea\u57f7\u884c", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13797", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Pyruvate dehydrogenase\uff08PDH\uff09\u50ac\u5316pyruvate\u8f49\u5316\u70baacetyl-CoA\u7684\u904e\u7a0b\u4e2d\u6703\u4f9d\u5e8f\u91cb\u653e\u51fa\uff1a", "qimg": "0", "A": "acetyl-CoA, CO2, NADH", "B": "acetyl-CoA, CO2, FADH2", "C": "CO2, FADH2, acetyl-CoA", "D": "CO2, acetyl-CoA, NADH", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13798", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Amylopectin\u662f\u8461\u8404\u7cd6\u55ae\u9ad4\u4ee5\u4f55\u7a2e\u65b9\u5f0f\u805a\u5408\u800c\u6210\u7684\u591a\u91a3\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b1-D-glucose\u901a\u904e1\u21924\u9375\u7d50\u6240\u5f62\u6210\u4e4b\u9577\u76f4\u93c8", "B": "\u03b2-D-glucose\u901a\u904e1\u21924\u9375\u7d50\u6240\u5f62\u6210\u4e4b\u9577\u76f4\u93c8", "C": "\u03b1-D-glucose\u901a\u904e1\u21924\u9375\u7d50\u6240\u5f62\u6210\u4e4b\u9577\u76f4\u93c8\uff0c\u4e26\u4ee51\u21926\u9375\u7d50\u65b9\u5f0f\u5f62\u6210\u652f\u93c8", "D": "\u03b2-D-glucose\u901a\u904e1\u21924\u9375\u7d50\u6240\u5f62\u6210\u4e4b\u9577\u76f4\u93c8\uff0c\u4e26\u4ee51\u21926\u9375\u7d50\u65b9\u5f0f\u5f62\u6210\u652f\u93c8", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13799", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u7d30\u80de\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u5316\u5408\u7269\u7121\u6cd5\u76f4\u63a5\u7528\u4ee5\u5408\u6210ATP\uff1f", "qimg": "0", "A": "1,3-bisphosphoglycerate", "B": "3-phosphoglycerate", "C": "phosphocreatine", "D": "phosphoenolpyruvate", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13800", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4ee5\u6291\u5236\u80ba\u90e8\u5c0f\u6c23\u9053\u6536\u7e2e\u70ba\u6cbb\u7642\u6c23\u5598\u7684\u7b56\u7565\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u9069\u5408\u4f5c\u70ba\u767c\u5c55\u6291\u5236\u6c23\u5598\u85e5\u7269\u7684\u6a19\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "COX-1/COX-2", "B": "leukotriene receptor", "C": "PGH2", "D": "phospholipase A2", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13801", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u8102\u819c\u7b4f\uff08lipid rafts\uff09\u7684\u4e3b\u8981\u7d44\u6210\uff0c\u4e0d\u5305\u542b\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "cholesterol", "B": "sphingolipids", "C": "GPI-anchored proteins", "D": "methylated proteins", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13802", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8207\u7d30\u80de\u8abf\u7bc0\u98fd\u548c\u8102\u80aa\u9178\u6c27\u5316\u53cd\u61c9\uff08\u03b2-oxidation\uff09\u7684\u95dc\u806f\u6027\u6700\u4f4e\uff1f", "qimg": "0", "A": "acetyl-CoA\u6fc3\u5ea6", "B": "cyclic AMP\u6fc3\u5ea6", "C": "malonyl-CoA\u6fc3\u5ea6", "D": "NADPH\u6fc3\u5ea6", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13803", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u86cb\u767d\u8cea\u8ff4\u8f49\uff08protein turnover\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6cdb\u7d20\uff08ubiquitin\uff09\u7d50\u5408\u81f3\u5f85\u5206\u89e3\u86cb\u767d\u8cea\u7684\u7cbe\u80fa\u9178\uff08arginine\uff09\u6b98\u57fa\u4e0a", "B": "\u81ea\u566c\u4f5c\u7528\uff08autophagy\uff09\u53ef\u7d93\u7531\u6eb6\u5c0f\u9ad4\uff08lysosome\uff09\u5167\u7684\u86cb\u767d\u5206\u89e3\u9176\u4f5c\u7528\u4f7f\u86cb\u767d\u8cea\u91cd\u65b0\u5229\u7528", "C": "\u7d30\u83cc\u70ba\u4e86\u9069\u61c9\u74b0\u5883\u751f\u5b58\u800c\u9032\u884c\u5b62\u5b50\u5f62\u6210\uff08sporulation\uff09\u4f5c\u7528\uff0c\u6b64\u904e\u7a0b\u6d89\u53ca\u86cb\u767d\u8cea\u8ff4\u8f49", "D": "\u6cdb\u7d20\u5316\uff08ubiquitination\uff09\u9700\u8981ATP\u7684\u53c3\u8207", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13804", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u916a\u80fa\u9178\uff08tyrosine\uff09\u8207\u82ef\u4e19\u80fa\u9178\uff08phenylalanine\uff09\u5728\u9ad4\u5167\u7686\u53ef\u7d93\u7531\u9175\u7d20\u50ac\u5316\u5f62\u6210\u53cd\u4e01\u70ef\u4e8c\u9178\uff08fumarate\uff09\u6216\u4e59\u91af\u4e59\u9178\uff08acetoacetate\uff09\uff0c\u9019\u5169\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u5177\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d55\u5c0d\u8461\u8404\u7cd6\u751f\u6210\u6027\uff08glucogenic\uff09", "B": "\u7d55\u5c0d\u751f\u916e\u6027\uff08ketogenic\uff09", "C": "\u517c\u5177\u8461\u8404\u7cd6\u751f\u6210\u6027\uff08glucogenic\uff09\u8207\u751f\u916e\u6027\uff08ketogenic\uff09", "D": "\u4e0d\u5177\u751f\u916e\u6027\uff08ketogenic\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-2-1", "id": "13805", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u68d5\u8272\u8102\u80aa\u7d30\u80de\uff08brown adipose tissue\uff09\u4e2d\uff0cuncoupling protein 1\uff08UCP1\uff09\u5927\u91cf\u8868\u73fe\u6703\u9020\u6210\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\u8207ATP\u5408\u6210\u7684\u8026\u5408\uff08coupling\uff09\u88ab\u7834\u58de\uff0c\u4e26\u85c9\u6b64\u7522\u751f\u71b1\u3002UCP1\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u4f7f\u6c2b\u96e2\u5b50\u56de\u5230\u7c92\u7dda\u9ad4\u57fa\u8cea\uff08matrix\uff09", "B": "\u963b\u64cb\u6c2b\u96e2\u5b50\u8f49\u79fb\u5230\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u5916\u819c\u9593\u9699\uff08intermembrane space\uff09", "C": "\u85c9\u7531\u7570\u4f4d\u9023\u7d50\uff08allosteric binding\uff09\u76f4\u63a5\u6291\u5236NADH dehydrogenase\u7684\u6d3b\u6027", "D": "\u85c9\u7531\u7570\u4f4d\u9023\u7d50\uff08allosteric binding\uff09\u76f4\u63a5\u6291\u5236ATP synthase\u7684\u6d3b\u6027", "answer": "1"}, {"year": "110-2-1", "id": "13806", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u7c92\u7dda\u9ad4\u53c3\u8207\u7684\u7d30\u80de\u51cb\u4ea1\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u86cb\u767d\u8cea\u7531\u7c92\u7dda\u9ad4\u91cb\u653e\u81f3\u7d30\u80de\u8cea\u4e26\u53c3\u8207\u51cb\u4ea1\u8907\u5408\u9ad4\uff08apoptosome\uff09\u7684\u5f62\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "cytochrome a", "B": "cytochrome c", "C": "Apaf-1", "D": "caspase-8", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13807", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "1977\u5e74\u8afe\u8c9d\u723e\u734e\u5f97\u4e3bRosalyn Yalow\u7684\u7372\u734e\u8ca2\u737b\u662f\u958b\u767cradioimmunoassay\uff08RIA\uff09\u65b9\u6cd5\u4f86\u5075\u6e2c\u4e0b\u5217\u4f55\u985e\u8cc0\u723e\u8499\uff1f", "qimg": "0", "A": "steroid hormones", "B": "peptide hormones", "C": "eicosanoid hormones", "D": "retinoid hormones", "answer": "2"}, {"year": "110-2-1", "id": "13808", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u7d30\u80de\u5167\u4e3b\u8981\u4e4b\u4e8c\u7d1a\u8a0a\u606f\u50b3\u905e\u8005\uff08second messenger\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "cAMP", "B": "Ca2+", "C": "inositol 1,4,5-triphosphate", "D": "17 \u03b2-estradiol", "answer": "4"}, {"year": "110-2-1", "id": "13809", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7b2c\u4e8c\u578b\u9650\u5236\u9176\uff08type II restriction enzymes\uff09\u901a\u5e38\u80fd\u8fa8\u8a8dDNA\u5e8f\u5217\u7684\u5927\u5c0f\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "4~6\u500b\u9e7c\u57fa\u5c0d\uff08base pairs\uff09", "B": "10~12\u500b\u9e7c\u57fa\u5c0d\uff08base pairs\uff09", "C": "15~20\u500b\u9e7c\u57fa\u5c0d\uff08base pairs\uff09", "D": "20~30\u500b\u9e7c\u57fa\u5c0d\uff08base pairs\uff09", "answer": "1"}]